---
aliases:
- ../announce-applications-19.08.3
changelog: true
date: 2019-11-07
description: KDE випущено збірку програм 19.08.
layout: application
major_version: '19.08'
release: applications-19.08.3
title: KDE випущено збірку програм 19.08.3
version: 19.08.3
---
{{% i18n_date %}}

Сьогодні KDE випущено третє стабільне оновлення <a href='../19.08.0'>набору програм KDE 19.08</a> До цього випуску включено лише виправлення вад та оновлення перекладів. Його встановлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

Понад десяток зареєстрованих виправлень вад поліпшення у роботі Kontact, Cantor, K3b, Kdenlive, Konsole, Okular, Spectacle, Umbrello та інших програм.

Серед удосконалень:

- У відеоредакторі Kdenlive усунено зникнення композицій при відкритті проєктів із заблокованими доріжками.
- У новій версії на панелі анотацій Okular для усіх анотацій буде показано місцевий час їхнього створення замість всесвітнього часу.
- Удосконалено керування за допомогою клавіатури у програмі для створення знімків екрана Spectacle.
